# Кто включается в экипаж воздушного судна.
**авиационный персонал, который в устан ... обязаности по управлению и обслужив ... осуществлении полетов.**

Посилений екіпаж - екіпаж повітряного судна, до складу якого зараховано додатковий авіаційний персонал з метою тимчасової заміни в польоті кожного члена основного екіпажу для їх відпочинку та підтримання належної працездатності.

Подвійний екіпаж - екіпаж повітряного судна з подвійною кількістю його членів (ураховуючи бортпровідників).

Льотний склад - частина екіпажу повітряного судна, на яку покладено обов'язки, пов'язані з керуванням повітряного судна та його системами впродовж польотного часу.

Кабінний склад - частина екіпажу повітряного судна, на яку покладено обов'язки з обслуговування пасажирів, гарантування безпеки перевезення пасажирів та вантажів, виконання авіаційних робіт на борту повітряного судна впродовж польотного часу